已知
$$
\begin{aligned}
\frac{\mathrm{d} \mathrm{E}[\phi]}{\mathrm{d} t}=\mathrm{E}\left[\frac{\partial \phi}{\partial t}\right] & +\sum_i \mathrm{E}\left[\frac{\partial \phi}{\partial x_i} f_i(\mathbf{x}, t)\right] \\
& +\frac{1}{2} \sum_{i, j} \mathrm{E}\left[\left(\frac{\partial^2 \phi}{\partial x_i \partial x_j}\right)\left[\mathbf{L}(\mathbf{x}, t) \mathbf{Q} \mathbf{L}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right]_{i j}\right]
\end{aligned}
$$
如何就推导出了
select the function as $\phi(\mathbf{x}, t)=x_u x_v-m_u(t) m_v(t)$, then Equation (5.47) gives
$$
\begin{aligned}
& \frac{\mathrm{dE}\left[x_u x_v-m_u(t) m_v(t)\right]}{\mathrm{d} t} \\
&=\mathrm{E}\left[\left(x_v-m_v(t)\right) f_u(x, t)\right]+ \mathrm{E}\left[\left(x_u-m_u(v)\right) f_v(x, t)\right] \\
&+ {\left[\mathbf{L}(\mathbf{x}, t) \mathbf{Q} \mathbf{L}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right]_{u v} . }
\end{aligned}
$$

If we denote the covariance as $\mathbf{P}(t)=\mathrm{E}\left[(\mathbf{x}(t)-\mathbf{m}(t))(\mathbf{x}(t)-\mathbf{m}(t))^{\top}\right]$, then Equations (5.48) and (5.49) can be written in the following matrix form:
$$
\begin{aligned}
\frac{\mathrm{d} \mathbf{m}}{\mathrm{d} t}= & \mathrm{E}[\mathbf{f}(\mathbf{x}, t)], \\
\frac{\mathrm{d} \mathbf{P}}{\mathrm{d} t}= & \mathrm{E}\left[\mathbf{f}(\mathbf{x}, t)(\mathbf{x}-\mathbf{m})^{\top}\right]+\mathrm{E}\left[(\mathbf{x}-\mathbf{m}) \mathbf{f}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right] \\
& +\mathrm{E}\left[\mathbf{L}(\mathbf{x}, t) \mathbf{Q} \mathbf{L}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right],
\end{aligned}
$$

要从给定的动态方程推导出特定函数$\phi(\mathbf{x}, t)=x_u x_v-m_u(t) m_v(t)$的演化，我们可以按照以下步骤进行：
1. 代入$\phi(\mathbf{x}, t)$：首先，将$\phi(\mathbf{x}, t)=x_u x_v-m_u(t) m_v(t)$代入给定的动态方程中。
2. 计算偏导数：
$\frac{\partial \phi}{\partial t} = -\frac{\mathrm{d} m_u(t)}{\mathrm{d} t}m_v(t) - m_u(t)\frac{\mathrm{d} m_v(t)}{\mathrm{d} t}$
$\frac{\partial \phi}{\partial x_i} = \begin{cases} x_v - m_v(t), & \text{if } i=u \\ x_u - m_u(t), & \text{if } i=v \\ 0, & \text{otherwise} \end{cases}$
$\frac{\partial^2 \phi}{\partial x_i \partial x_j} = \begin{cases} 1, & \text{if } i=u \text{ and } j=v \\ 1, & \text{if } i=v \text{ and } j=u \\ 0, & \text{otherwise} \end{cases}$
3. 代入偏导数：将上述偏导数结果代入给定的动态方程中，注意到$\frac{\mathrm{d} m_u(t)}{\mathrm{d} t}$和$\frac{\mathrm{d} m_v(t)}{\mathrm{d} t}$是$m_u(t)$和$m_v(t)$随时间的变化率，可以从方程外部获得或者通过其他方程给出。
4. 简化表达式：通过代入和简化，我们得到：
$$
\begin{aligned}
& \frac{\mathrm{dE}\left[x_u x_v-m_u(t) m_v(t)\right]}{\mathrm{d} t} \\
&= \mathrm{E}\left[\left(x_v-m_v(t)\right) f_u(\mathbf{x}, t)\right] + \mathrm{E}\left[\left(x_u-m_u(t)\right) f_v(\mathbf{x}, t)\right] \\
&+ \frac{1}{2} \sum_{i, j} \mathrm{E}\left[\delta_{iu}\delta_{jv} + \delta_{iv}\delta_{ju}\right]\left[\mathbf{L}(\mathbf{x}, t) \mathbf{Q} \mathbf{L}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right]{ij} \\ &= \mathrm{E}\left[\left(x_v-m_v(t)\right) f_u(\mathbf{x}, t)\right] + \mathrm{E}\left[\left(x_u-m_u(t)\right) f_v(\mathbf{x}, t)\right] \\ &+ \left[\mathbf{L}(\mathbf{x}, t) \mathbf{Q} \mathbf{L}^{\top}(\mathbf{x}, t)\right]{uv},
\end{aligned}
$$
其中，$\delta_{iu}$和$\delta_{jv}$是Kronecker delta函数，用于处理当$i=u$和$j=v$（或$i=v$和$j=u$）时的情况。

5. 协方差矩阵的推导：最后，通过定义协方差矩阵$\mathbf{P}(t)=\mathrm{E}\left[(\mathbf{x}(t)-\mathbf{m}(t))(\mathbf{x}(t)-\mathbf{m}(t))^{\top}\right]$，可以将上述结果推广到矩阵形式，得到协方差矩阵$\mathbf{P}(t)$和均值向量$\mathbf{m}(t)$随时间的变化率。
这个过程展示了如何通过特定的函数选择和数学推导，从一般的动态方程推导出特定情况下的演化方程。